export default Dst11 = [
    {
        question: "1. ప్రభుత్వము ఆహార ధాన్యాల నిల్వ కోసం ప్రధానంగా గోధుమలు, బియ్యం దీని ద్వారా సేకరిస్తుంది.",
        options: ["A) బి.సి.సి.ఐ.",
            "B) యఫ్.సి.ఐ.",
            "C) డి.సి.ఐ.",
            "D) యఫ్.సి.సి.ఐ."],
        correct_option: "B) యఫ్.సి.ఐ."
    },
    {
        question: "2. బలహీన వర్గాలకు ఆహార పదార్థాలను అందజేసేది",
        options: ["A) బహుళజాతి సంస్థ",
            "B) ప్రపంచ ఆరోగ్య సంస్థ",
            "C) ప్రజా పంపిణీ వ్యవస్థ",
            "D) ప్రభుత్వ రక్షణ సంస్థ"],
        correct_option: "C) ప్రజా పంపిణీ వ్యవస్థ"
    },
    {
        question: "3. కనీస మద్దతు ధరను నిర్ణయించునది",
        options: ["A) రైతులు",
            "B) ప్రభుత్వము",
            "C) దళారీలు",
            "D) వ్యాపారస్థులు"],
        correct_option: "B) ప్రభుత్వము"
    },
    {
        question: "4. పోషకాహార సమస్యను అధిగమించుటకై పాఠశాలల్లో అమలవుతున్న పథకం",
        options: ["A) సమగ్ర శిశుసంక్షేమ పథకం",
            "B) మరుగుదొడ్ల నిర్వహణ పథకం",
            "C) స్వచ్ఛ భారత్ పథకం",
            "D) మధ్యాహ్న భోజన పథకం"],
        correct_option: "D) మధ్యాహ్న భోజన పథకం"
    },
    {
        question: "5. రోజుకు పట్టణ ప్రాంత ప్రజలు తీసుకోవలసిన ఆహారంలో కాలరీలు",
        options: ["A) 2100",
            "B) 2200",
            "C) 2300",
            "D) 2400"],
        correct_option: "A) 2100"
    },
    {
        question: "6. న్యాయస్థానం ఆదేశానుసారం మధ్యాహ్న భోజన పథకం అమలులో ప్రధాన అంశం",
        options: ["A) పాఠశాలల్లో, వేడిగా వండి పెట్టాలి",
            "B) ఏ ఆధారం లేని మహిళలకు ప్రాధాన్యం ఇవ్వాలి",
            "C) పోషకాహార విలువలు పాటించాలి",
            "D) పైవన్నియూ సరైనవే"],
        correct_option: "D) పైవన్నియూ సరైనవే"
    },
    {
        question: "7. గ్రామీణ ప్రాంతాలలో ప్రజలు …….. కిలోకాలరీల శక్తినిచ్చే ఆహారం తీసుకోవాలి.",
        options: ["A) 2100",
            "B) 2400",
            "C) 2000",
            "D) 2500"],
        correct_option: "B) 2400"
    },
    {
        question: "8. అంత్యోదయ కార్డు కుటుంబాలకు నెలకు కుటుంబానికి ………… కిలోల ఆహార ధాన్యాలు అందజేస్తారు.",
        options: ["A) 25",
            "B) 30",
            "C) 35",
            "D) 15"],
        correct_option: "C) 35"
    },
    {
        question: "9. గ్రామీణ ప్రాంతాలలో పనిచేసే వ్యక్తికి సగటున కావలసిన కాలరీలు (కి.గ్రా.)",
        options: ["A) 200",
            "B) 2,100",
            "C) 2,400",
            "D) 2,300"],
        correct_option: "C) 2,400"
    },
    {
        question: "10. క్రింది వానిలో ప్రజా పంపిణీ వ్యవస్థతో సంబంధం గలది",
        options: ["A) స్వయం సహాయక బృందాలు",
            "B) బ్యాంకులు",
            "C) రైతు బజార్",
            "D) చౌక ధరల దుకాణం"],
        correct_option: "D) చౌక ధరల దుకాణం"
    },
    {
        question: "11. సరి అయిన వాక్యాల్ని గుర్తించండి.\n" +
            "i) భారత ప్రభుత్వం 2013లో జాతీయ ఆహార భద్రతా చట్టాన్ని చేసింది.\n" +
            "ii) జాతీయ పోషకాహార సంస్థ బెంగుళూర్ లో కలదు.\n" +
            "iii) రోజుకు పట్టణ ప్రాంతాల్లో 2100, కాలరీలు, గ్రామీణ ప్రాంతాల్లో 2400 కాలరీలు శక్తిని ఇచ్చే ఆహారాన్ని తీసుకోవాలి",
        options: ["A) (i) మరియు (ii)",
            "B) (ii) మరియు (iii)",
            "C) (i) మరియు (iii)",
            "D) (i), (ii) మరియు (iii)"],
        correct_option: "C) (i) మరియు (iii)"
    },
    {
        question: "12. ఆహార భద్రతకు సంబంధించినవి",
        options: ["A) రేషన్ షాపులు (Ration shops)",
            "B) మధ్యాహ్న భోజన పథకం",
            "C) అంగన్‌వాడీ కేంద్రాలు",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "13. కింది వానిలో చిరుధాన్యం కానిది",
        options: ["A) జొన్న",
            "B) రాగి",
            "C) సజ్జ",
            "D) గోధుమ"],
        correct_option: "D) గోధుమ"
    },
    {
        question: "14. మాంసకృత్తులు అధికంగా గల దానికి ఉదాహరణ",
        options: ["A) పప్పులు",
            "B) జొన్నలు",
            "C) రాగులు",
            "D) పంచదార"],
        correct_option: "A) పప్పులు"
    },
    {
        question: "15. జాతీయ ఆహార భద్రతా చట్టం – 2013 తో సంబంధం లేని పథకం",
        options: ["A) మధ్యాహ్న భోజన పథకం",
            "B) సమగ్ర శిశు అభివృద్ధి పథకం (ICDS)",
            "C) ప్రజా పంపిణీ వ్యవస్థ (PDS)",
            "D) స్వయం సహాయక సంఘాలు"],
        correct_option: "D) స్వయం సహాయక సంఘాలు"
    },
    {
        question: "16. తక్కువ ఆదాయ వర్గాల వారికి ఆహార ఉత్పత్తులను సరఫరా చేయునది",
        options: ["A) బహుళజాతి సంస్థలు",
            "B) ప్రపంచ ఆరోగ్య సంస్థ",
            "C) ప్రజాపంపిణీ వ్యవస్థ",
            "D) ప్రపంచ బ్యాంకు"],
        correct_option: "C) ప్రజాపంపిణీ వ్యవస్థ"
    },
    {
        question: "17. 2018 – జాతీయ ఆహార భద్రత చట్టం ప్రజల యొక్క ఈ హక్కుకు చట్టబద్ధత కల్పిస్తోంది",
        options: ["A)ఓటు హక్కు",
            "B) పని హక్కు",
            "C) ఉద్యోగ హక్కు",
            "D) ఆహారం పొందే హక్కు"],
        correct_option: "D) ఆహారం పొందే హక్కు"
    },
    {
        question: "18. ప్రజాపంపిణీ వ్యవస్థ బాగా పనిచేస్తే ప్రధానంగా ఈ అంశం మెరుగుపడుతుంది",
        options: ["A) తలసరి ఆదాయం",
            "B) పోషకాహార స్థాయి",
            "C) విద్యాస్థాయి",
            "D) ఉపాధి అవకాశాలు"],
        correct_option: "B) పోషకాహార స్థాయి"
    },
    {
        question: "19. సేంద్రీయ వ్యవసాయ ముఖ్య లక్షణం కానిది",
        options: ["A) పంటల మార్పిడి",
            "B) పెంటపోగు ఎరువు",
            "C) స్థానిక వనరులను ఉపయోగించటం",
            "D) ఆధునిక రసాయనిక క్రిమిసంహారక మందులను వినియోగించటం"],
        correct_option: "D) ఆధునిక రసాయనిక క్రిమిసంహారక మందులను వినియోగించటం"
    },
    {
        question: "20. మధ్యాహ్న భోజన పథకాన్ని అమలు పరచిన మొదటి రాష్ట్రం",
        options: ["A) ఆంధ్రప్రదేశ్",
            "B) కర్ణాటక",
            "C) తమిళనాడు",
            "D) కేరళ"],
        correct_option: "C) తమిళనాడు"
    },
    {
        question: "21. జాతీయ పోషకాహార సంస్థ నెలకొని ఉన్న ప్రదేశం లో",
        options: ["A) చెన్నె",
            "B) హైదరాబాద్",
            "C) ముంబై",
            "D) ఢిల్లీ"],
        correct_option: "B) హైదరాబాద్"
    },
    {
        question: "22. భారత ఆహార సంస్థ ఇది చేస్తుంది.",
        options: ["A) ఆహార ధాన్యాల కొనుగోలు",
            "B) కనీస మద్దతు ధర ప్రకటన",
            "C) రైతులకు విత్తనాల సరఫరా",
            "D) వ్యవసాయానికి నిధులు కేటాయించడం"],
        correct_option: "A) ఆహార ధాన్యాల కొనుగోలు"
    },
]